（夏天來了）以地盤佬嘅視角 分享下地盤人生百態

有咩問題可以問
主要想分享地盤入面生態

利申：做緊地盤樓面

做左地盤2年左右 當年比CIC個19廣告水左入行
做過5個地盤 今年18年開始做樓面

其實一日實際有冇6個鐘真係做野？

炎夏果陣點頂？

有 肯定有 唔好聽d人話唔洗做有錢收
以我地盤札鐵佬黎計 個老細長期係樓面mon住

以我個19判頭 講好530收工 成日遲off 去到6點 有幾次去到630 無補水
問佢有無ot錢 佢話 ：唔好要我難做.....

死頂 呢幾日好熱 認真係有想死嘅感覺

檔太陽黎計，著長衫同太陽油，點解多數都選長衫？

樓主做扎鐵？

利申泥水

你估而家去曬海灘太陽咩

雙開時常識

我自己就用冰袖 之前試過著短袖 其實唔涼得幾多
曬到傷曬
太陽油 做嘢出汗好似到水咁 加上手腳掂到d鐵 係好痛 好熱
所以基本無地盤佬考慮太陽油

幾錢一日

一個月開幾多日工

仲有太陽油日日搽 應該對皮膚都唔好

太陽油要係咁補呀嘛 你做樓面會比時間你慢慢補咩

利申扎鐵

我得900
加埋VTC每個月2500/month

開足26日

扎鐵900？

no 我做燈喉樓面
比個學徒合約搞到咁

一日食幾多包煙？

我無食煙
其他師傅多數1-2包左右

見過死人未

我未見過
但我之前做個個地盤死過人 我咁啱無返
之前馬鞍山跌3個師傅落街 死左一個

好on9既問題

以你所知堅做班師傅多唔多病痛同長唔長命
成日曬 個人有無老左

唔緊要啊 我地呢到友善討論 個位巴打個問題 我女朋友都問過

宜家地盤仲多唔多人賭錢 有無見過人一出糧就輸哂

有 有個師傅咳左幾個月都未好 其實地盤真係唔好長做 為生活無辦法 一定要諗點上位 落手落腳做到老 身體好差
見唔少年紀大既師傅 腰都申唔直 好瘦

多 好多 食飯時間 肯定見到幾檔嘢 主要牌九 13張多
有個師傅新年食飯輸20000 平時都輸唔到 真心覺得爛賭好on9

利申 唔賭錢

你覺得做地盤令你個人健康左, 多左郁動

定係令你捱到殘左, 五勞七傷

牌九真心好多後生仔都唔識
輸兩萬又比我想像中少 不過一餐飯only

肯定係殘左啦
你估做gym咩
日日咁皮吸塵法

唔識吹水既毒撚做地盤係咪死撚硬成世做地底泥？

地盤咁多南亞人 係咪普遍大力過香港仔好多?
之前聽個fd個差仔真係一個人搬到兩個本地男人既重量

要揀
你中意尼泊爾定印度/巴基斯坦人多D

呢個問題好
前排我自己自我反省過
其實辛苦 熱 係令我心境差左好多 脾氣大左好多 有時覺得自己有病
好似試過搵唔到新買條U記孖煙通 發好大脾氣
我自己未入行都有做開運動 做地盤辛苦 我都keep住做 希望令自己開心d

有傷患 有掌 好極都好唔返

20000 加上平時keep住輸
巴打有錢覺得20000唔多
但以地盤個師傅計 半個月糧 平時咁辛苦 咁就無半個月

又唔係 不過依家地盤機會越黎越少 上位真係難

屯門啊 我燈喉撚

咁以ching既睇法
唔識r水吹既毒撚有咩方法上到位？

之前見過2個南亞冷氣佬 好撚臭 做嘢hea到pk
主要見南亞人做地盤看更多

得比心機做嘢
好睇你跟咩老細 d老細好 見你勤力 會睇好你
有d老細見你老實勤力 就更加食你水 蝦你 唔敢出聲

有風好緊要 之前有d日子又曬又無風 個人好似就死咁

但我曬個零鐘就適應左唔再覺得熱

唔賭唔煙，咁巴打你點埋到堆？

我地有幾個後生都唔煙唔酒 一樣年紀自己圍威喂
班老seafood自己繼續賭賭賭

係會習慣 但都辛苦

有部分師傅其實都幾黑人憎 真係覺得係廢中 廢老

我會飲水 依家天氣熱 飲水大曬

我個到 就係奴性重到pk 明明到12點 唔停手 博紮
做到1點幾 大佬 你唔餓 人都餓 佢唔走 我都無得走

有咩人生百態？

飯盒係咪好難食

地盤佬自私自利 賭品 人品 貪小便宜 唔識打算 無志氣
尤其年紀大個班

近幾年，多唔多U Grad做地盤？

唔多 未見過

家陣入行冇人帶係咪俾人恰到仆街?

咪信班連登仔9up啦

點睇電燈engine 上樓面仲有幫你地手做喉？

做燈喉算唔算最撚hea果堆

又唔會 比老細恰計唔計

絕對明白
利申 水喉佬 落手落腳做

唔算 無可能hea到 所有嘢都要地紮鐵 釘板頭 佢地做 你要做 佢地人多 我地人少 慢d都死

所有嘢都要睇佢地頭 根本成日星期日 都要開工 ot好正常

三上悠亞好正

有冇打算技術移民

有冇一啲位同黑社會有關

一日飲幾多枝大啤？
咁熱飲得多好似仲辛苦

建唔建議新仔入行?
撈邊飯可以長期有工開?
想轉但驚開唔夠工,,驚新仔俾人撚狗/排斥

依家年輕師傅好好溝通
好多都唔煙酒賭

d老屎忽屌，講極都唔明
新架餐又唔撚肯用，成日話咩自己舊做法最好
等比人淘汰啦

利申 細公司地盤打理

係咪識人先做到打理

睇巴打你目標係咩好緊要
我其他行頭 行情都太了解
新仔肯定做埋d搬搬抬抬 不停比人叫你去做d下欄嘢

巴打讀cic邊個課程？一讀完就有工開？

雜工價

目標係做熟左，第時做個判頭仔
判下啲細job做
呢個年代仲有無可能

我做樓面燈喉 地盤門口個阿姐分分鐘高人工過我

好老實講 無10年都唔洗諗 一定有人可以幾年做判頭 但真係好少 多數都要10年以上
加上工程尾水
巴打諗清楚

點解讀完課題出黎D人普遍仲低人工過老雜

課程

係因為做10年以上，同人合作得耐所以啲人會搵你

定係10年左右識得既人夠多 容易搵到job接呢？

做緊灌漿 日日曬到想死又無風

有排九賭咁正

因為個學徒合約

低watt....

內容係點

做緊水喉，係間房燒喉又冇風又熱真係想死

Both 加上技術 唔好睇小工程嘢 你唔係精 人地都唔會搵你 因為出事好麻煩

唔悶咩 我幾日就識哂

政府最鍾意水鳩人入行
幫啲大機構/垃圾中小企搵廉價奴工

話有書讀 之後掛住個學徒名義 攞正牌低人工
有frd做樓面得400一日

考左車牌未

呢幾日都做緊樓面 一食完飯果下曬撚到
不過好彩有風

入行冇耐打理仔

400...

我平時見唔到上網請學徒都700up啦

點解唔直接見呢D而要去讀課程

正解 大家唔好比CIC d廣告呃到 地盤根本無任何保障
叫就叫學徒合約 幫年輕人增值 其實就係廉工 我第一年得500一工
大家巴打唔好比人水入行 唔好只睇人好 睇埋唔好個part先 諗清楚

揸左4年車啦 自己一有牌就買車

乜都唔識，又唔識人又唔識嘢都做到...
我以前就係咁，但畀人屌到仆街，屌到識

如果又熱又無風，真係好易中招
所以寶路華係好緊要

咪比人呃到 主要睇話有書讀咁

真咩 我果邊 學徒700 一工

工程水尾 d讀工程仆哂街

有冇巴打係尖東海旁番緊工

真 無吹水 我有個同學 見工話坐office 之後去左地盤落手落腳做 得400一日

想問點分binder, stirrup同links ?

大唔大隻
黑唔黑實
靚唔靚仔
下面幾長

咁點解佢會請你

細公司冇人用，人工低，搵撚做咩
呃我呢啲新仔入去學嘢囉

我成日認為做地盤的都係職工真漢子，先受小弟一拜

Btw,如果人到中年，又冇特別技能，點先可以入行？

無做呢範 唔識 sorrrrrry

入職幾多？ 我都入行打理冇耐

要入就得 都係做𡃁仔 見好多中年新仔

大隻
黑
靚
10km

即係未做過地盤fg就入行做打理

公司預左請新人 得個1皮左右 有人做都笑啦

星期六、日要唔要人 只返六日

我以為打理=管工=做好多年有曬經驗熟曬架步先做到

cic啲垃圾廣告真係唔好信 好伏 特別係監工果啲課程 無野學 晒時間（不過而家供埋讀fd hd可能好啲）
果陣讀完 幫我地搵果啲工 普遍11 12k 最高14k
我走左去做冷氣 辛苦到仆街 12k 捱完左個實習即走 第二份隨便搵都15k 又輕鬆 不過呢行都真係識人緊要 第二份工有個科文同我fd左 介紹左我去地基公司做A科 19K 雖然曬到仆街又唔算輕鬆 不過終於叫踏上條有得發展既路

柯士甸高鐵盤 應該好多巴打

屌，得九千認真
之後做耐少少，個地盤好多嘢都係你睇哂
上料，安全，所有文件嘢，都係得萬四
我覺得好撚on9，冇做lu

拾仔既打理同老總差好遠既，不過冇講錯架

想知前景 會唔會未來一個月開得十日八日工

咁都唔撚屌柒佢
冇理由冇人屌
早收工是常識吧

對呢個工種好有興趣
但無經驗都唔知點入行

你覺得白紙入地盤 邊範最好做 點解

我之前就做sub仔夾喺中間，好撚惡做....你要做就睇下大判啲學師位請唔請人囉，見大判好似有啲學師咁嘅人

科文要點做到？由咩做起

唔好入行認真

入面有冇hehe

點解ching唔升科文
打理好自由啵，朝早唔洗返公司晏就行site 收工
利申 做緊

Control 佬表示冇
9:15返到去，換完衫已經9:30
11:45返架部擺好架撐去食飯
1:15先開工
4:50又返架部換衫打卡收工
不過係掣房，泵房真係好撚熱

quit u做地盤就有見過
利申：我

你地樓面做到啲喉咁撚閪我點穿？
利申電燈佬

點解 我外行人睇覺得地盤幾好吖
人工又高 左耐左仲好似話可以判野做？

墨斗仔路過

工程尾水講左幾多年？
支爆先定尾水先？

唔好玩啦 好天曬落雨淋
你要做到有能力判野做
你就唔係單純一個普通既地盤佬
你要識英文識睇圖開會識講野
最緊要係識做人
過時過節送金送銀請d大判n展pm食飯
打好哂人際關係 咁呢d人有野做先會唸起你
你唔好唸到真係好易做 想做到判野做又要讀書又要識做人 唔好唸住字都唔識多隻可以判野做

啟德 玻璃撚

你識得多老細先肯侵你玩
仲有如果啲野睇唔透，分分鐘蝕到戇鳩鳩

呢到好多打理
我係sub仔新入職小打理，好多野都唔識
暫時跟緊d出入閘、安全、岩岩開始有人教我睇圖度數。
其實我見二判打理個範圍好大又可以好細，我見其他打理可以管好多野，管進度、同大判夾野點做、管d三沙頭。暫時偷睇到佢地人工3至5萬不等，有幾多枱底數就唔知。

其實點先可以上到位做到佢地咁

d師傅好似無咩嘢咁 係我地d𡃁仔塊面黑撚到
係咪我地後生問題

傻仔

你睇下地盤班師傅 佢地都熟行 都做唔到判頭 好睇機會

做地盤移民有冇得諗？

樓主幾大？畢業冇耐？

我都唔洗返，但係之前間sub仔太少人，乜都要跟咁 hea極有限

好撚嘈 但係唔用唔得

我之後有屌 d師傅會覺得後生仔咁怕蝕底
on99999

學英文同睇圖
望下d野點做
n展多數都係坐入面唔會理出面
你要學既係 d野點起點做 記哂呢樣野要點起果樣野要點起
同埋學識英文睇圖
呢兩樣野好重要
唔識英文你做既再叻都係個幾好既科文
識埋字你先可以做老總 上到去同上家開會講到d野出黎

係咪十個有九個地盤佬都叫雞
利申：成家族都地盤佬咁濟

都可以判到既 不過可能係4 5沙 好過打工dd

23做左2年地盤

係 佢地成日去

好多時sub仔打理係乜柒都做曬
係地盤 行樓 度數 影相 搬搬台台 搵底鳩能管工夾野
跟住比人搞就出信屌人
地盤順便其實都算好做
但依家地盤愈黎愈西
淨係翻手都已經煩撚死

有d管工仲要勁無賴，淨係識叫你做唔撚識出Si
跟住又要R佢出
無賴幾次之後上司又問你點解冇SI
叫你無SI咪做
ok fine, 跟住班管工又係咁 仲串到直接搵人幫你搞
扣返你數
屌，又要狂行樓影相影證據
又要宮心計搵管工d西證據
計住又比人破壞左
又要訂過料
又要追廠，你又比人燒屎忽催你幾時到

就係計垃圾管工
成堆廢西管工搞到工作量多起碼3成以上

去到4 5沙
水位又唔多
又要乜都你咩哂上身
仲未計比人拖住舊錢出唔到糧
其實一樣都係要你識d字
真係唔好以為做地盤唔使識字

冇乜可能

短褲唔著衫做樓面燈喉仔路過

不過而家做緊樓籠野

Engine就得，去整車仲好

過咗30歲後唔好讀CIC監工/技術員班，無大main con肯請你做學徒🤬😤

Cfu 你地好，19電燈仔一名

鋁質佬

巴打我見外國好似缺例如電工，木匠，水泥匠，整車都好似有，身邊有冇成功例子？

N展
唔知算唔算移民
但己經黎左上海兩年
結左婚生仔
不過大陸都係麻麻地

毒撚就真係唔好做地盤
埋唔到堆就預咗俾人恰

工作移民除左高學歷同埋專業資格個d
其他大部份都係中介做出黎。。而唔係真工作移民

見到最勁玩牌九...唔係講笑高峰時候
一日十幾廿萬上落...

做科文邊有得發展呀。。最少AE做起啦

澳洲你唔洗諗，人地唔認，話知你識飛
要係果邊讀course

樓主有冇跟住去
聽講做地盤好多時要返上去廠度睇

澳洲為例其實夠分就得

我都有讀書

姐係連香港既工作經驗都唔認！？香港wo大陸就話姐，係咪香港既經驗加個邊讀course就ok

係咪真係冇工開?

師傅收撚晒ot錢
信唔信

所有年齡層都係？

呢個唔知，澳洲果邊d 藍領好似係果d skill school出黎，要讀2年好似

遊戲規則係咁玩
咩都要你做左先
做左一次水魚 下次醒水就冇野啦

澳洲電工課程一定要有pr 先讀得，可以考慮木匠
香港牌/經驗對澳洲移民無用
利申：前19電燈ae，而家係大判做19 pc

最撚煩係醒水之後佢代工搞屈鳩你
跟住又要出返信證明唔關你事+佢冇出si

我都做緊屯門

返左地盤之後真係轉唔到行
因為出面辛苦得來人工又低
利申 低學歷

返過幾日暑期工做老雜

成個盤準時5點無哂人喎

30up

屯門邊到

睇地方

痾屎痾尿係咪就地解決？

暫時都足

地盤咩人最黑人憎？

屎就睇情況 尿就係

依度好多sub仔打理
加油 俾心機 過番357年 ，你地就係老總黎
利：大判AF

老細

岩岩畢業既工程師係咪比D師傅玩殘

睇個cfu好唔好人 我就好彩有cfu當小朋友咁錫住

但有啲會係欺善怕惡 果啲唔洗比面 屌撚爆佢全家就ok

有冇諗過轉行？女朋友家人會唔會睇唔起你做地盤？

sub仔打理

其實都唔會 謙虛多數無事

會唔會有例外 有啲瘦唔到既肥人

樓主遇過最黑人憎既安全佬係點？

有 依家諗緊
無睇唔起 加上我屋企有d家底 其實我好在無家庭壓力 鍾意轉就轉

係架步門口捕住你攞A字梯 一出架步就影你相

有冇比人睇唔起?

我老豆做左四十年地盤
聽過下佢係做判頭
但我問佢十萬次都係講兩萬蚊一個月人工
有冇可能得咁少
佢唔食煙番到屋企唔講粗口
係咪都好大機會會叫雞同賭錢
佢打牌輸到某個數就唔會再打

so far都無

判頭無可能咁少 地盤佬都有例外既

裏面有冇冷氣架?

如果唔係散工 係長工 穩穩定定既
依個價好正常
無估錯你老豆應該係 是但一瓣工種既中/大工

地盤啲人事關係會唔會無咁複雜？

利申：真心想問 唔好屌我on9

或者有 但唔知道掛 有時見到自己做嘢做到咁既身勢 自己都有d睇唔起自己

有，睇凍唔凍囉

其實有人既地方肯定複雜
都好多是非 不和

工程水尾
點解仲入行？
後生應該仲有其他選擇

樓主 記得搬重野時要小心，唔好做到有椎間盤突出呀

個時行外唔清楚 睇d人又吹奏 廣告又好似好吸引
又唔想做sales 搬運

巴打過來人？

起大樓 未來五年好似仲未飽和
大型基建就水尾
所以學定樓廠嘢就差唔多

有冇女人？

樓主中國佬?

老雜啊姐

9up 巴喺上海做成點？
係咪做緊PM？

大西北D地盤佬好差
成班爛佬咁

唔係 香港土生土長

有啲家底都做地盤
搵野學進修好過啦
你話唔想讀書嘅，搵份有興趣/舒舒服服嘅工又好

我估佢問你咩公司

依家返緊夜校啊
屋企還屋企啊 唔想靠屋企啊嘛

無 跟d垃圾4沙判頭

做隧道？

點解唔報Cic其他既學徒計劃
好似有d 唔洗落手落腳

house 私人樓

做緊蠟青佬 呢一個禮拜熱到on99

因為個d人工仲低

你有家底 怕乜鬼
Btw冇追post 巴打幾歲

我係護士黎既，眼見好多地盤佬個個都係條腰有事(椎間盤突出 引至 座骨神經痛)好唔返、好辛苦架 ，一係就係三高就黎爆血管個種，冇計啦鬼叫D地盤佬個個放晏都去食油雞肶呀油多士呀豆腐火腩飯咩

有時地盤飯係得呢d

講緊你個盤

冇經驗有綠卡
想做什工可以邊度搵？
幾錢？

n展仔炸

唔起野咪做維修囉，咁多公屋。
輕鬆小小又唔洗曬

fb成日都請人 點解想做老雜

保X

飲多D水啦樓主

唔飲會死

今日真係飲多d
腎虧好過熱暈

其實我任何地盤經驗都冇.....
可以做咩？

推車仔？

我聽過做緊野嘅地盤佬，一面做野一面大聲係到講：今晚要屌死隻雞！今晚要屌死隻雞！今晚要屌死隻雞！

熱唔係問題,飲多D水慢慢做都頂到
多蚊先仆街
利申AF

公屋D sir先西
人工又低又多要求

呢個真，之前做電燈仔，大商場，入面焗到仆街，

我天花釘絲桿裝西，下面班泥水佬係度搓水泥，焗撚到我

如果我工程fg第日有冇機坐office

呢d 位應該係十仔APM, PM做, (管進度、同大判夾野點做、管d三沙頭) 打理通常只會追進度, 趕工, 如果細十仔公司, 分分鍾仲要做埋文件, 落標, 出report, 英文講既就唔駛好叻, 但係最起碼要識睇spec, 熟份合約, 唔係分分鐘比main con 屈左你做野都唔知, 另外枱底數睇你做邊行, 如果用機械果d 行業(tower crane, 開士架, 乜車乜車) 大多數都有, 當然仲有過年問老闆拎錢封利是或者建議老闆做三沙抽水都唔少

利申: 發夢夢到朋友咁講

上年12月intern係個盤番左幾個月工 不過成棟野已經起完哂 我係搞棟野入面既電燈
D空氣勁差 唔敢想像真係起緊果陣環境有幾惡劣

大部份師傅只要唔好擺上家款同禮貌D對佢地嘅話，你會發覺D師傅其實幾友善

你搞緊果期應該係裝修佬啲木粉塵，油漆，

起緊果陣... 啲泥塵，灰塵

Project manager /Project manager assistant平時有咩做

做左測量墨斗4年半
17年囉到雞頭牌同平水大工

墨斗測量 真係地盤界既肉便器
未必係墨測錯 但一有錯就入左你菊花先

我就係 不過做Engineer個邊

樓主靚仔大隻有家底又揸車返工放工仲要有女 完全唔明點解會撈地盤

其實地盤有冇散工

屌

有啊

安全第一呀
小心做唔好監粗黎

天氣咁熱 樓入面做都熱撚死
單位鎖晒門 風都無真係想射波

有冇咩方法易d搵到，因為我見fb全部都係請長工

D廢老 真係好難頂 叫佢改就話自己做左幾十年都係咁做 所以有d咩我就直接同打理講唔會同師父講野

係間細野做過
個pm簡直係全能打雜 周圍走 有時又落盤幫手做 公司文件野又要搞下 盤收貨又要落黎招呼上家/呀sir

要搵食冇計呀師兄

揸挖泥機點睇？唔知會唔會好少工開

聽過吓 咁辛苦得廿幾k? 咁巴打而家做緊咩

要睇下咩procurement method 但主要都係要睇Progress(Project Planning) 同埋要熟合約（例如判頭合約 有咩包有咩唔包）

應該唔會得20k 我呢到APM 都70k

點解一定要夏天先嚟約inspection阻住我涼冷氣

算頂薪？

分享

未算 上面重有6級可以升apm->dpm->pm->spm->agm->gm->director
一級我諗差一皮 但通常pm個堆都有as / ap

有輸就有嬴 又唔係同賭場賭有抽水

上個月輸半份糧 下次咪嬴返囉
最過大海JE

利申: 地盤輪流做庄

掃管忽果邊d屋仔？

個頭

牛奶仔 揾唔到工開

一話冇經驗 就88

真係好撚淡呀

東涌填海 3跑填海 長洲填海 南丫島填海

希望入到行

之前做過一排
D蛇頭老屎忽 50幾歲果D
日日係到屌宜家D後生仔 乜都屌
太熱除衫又屌 宜家D後生唔捱得 著完又除
但佢自己都會咁
日日比佢轟炸 之後就冇做

平時聽就聽得多D老坑屌後生唔捱得
真係誇張 食個飯都有位入你

點睇我地啲n展 大學畢業乜都唔識就出黎指指點點

做緊安全

QS撚一個月落地盤一次都覺你地辛苦

讀完cic 挖泥機班無工介紹？

屌返佢 幾十歲都要做 咪又係廢老

就前幾日屌柒完腦細
而家日日訓到下就

冇

阿sir 話我地果期冇

但就業組就1個月打黎問你一次有冇工返

依半年都冇打黎 睇黎放棄左我地

6個人 1個做緊機雜 750 要落地做埋老雜
我做緊上名機手 1100 但唔洗點渣
主要都係搬欄河同木板
其他4個應該都入唔到行

more 點屌 想學嘢

咩叫點屌
直接話鳩佢有咩on9野

本身排緊隊等開班考牌入行，咁睇黎呢行都幾難揾食

hi 新世界here

有無手足土瓜灣地鐵站

Pauly

巴打好勇，我都想屌柒老細
一開頭又要自己跟
幫佢執屎執到痴撚哂線
個人又度縮，又要慳住慳住
剩係識係減成本又幫唔到公司搵多d

好焗呀

次次你班友放lunch 去到商場 實成班人狗沖去廁所抹汗洗臉
搞到個廁所一大陣汗味都算數
但係搞到個地下濕晒 好似水塘咁 叫人點用啊

相認？

嘩
同我一樣
又係幫佢執屎 份人又度縮
最後谷撚氣,我同個師兄屌完後
執野走人，我睇死佢最尾單野一定仆硬街

有冇見過d師傅打交

跑道?

我都冇擔屌老細
（水喉佬）

冬天係咪舒服d 定其實有冬天既難處

科文最緊要識湊啊sir收貨

冬天都好慘 落雨又凍 d手硬曬

地盤佬係咪會食左隻看門狗

政府叫你地做乜相反方向走就ok

職業病 勞損 好難會好得返

點解改呢個名 女朋友知唔知你上連登做你問我答

知道 啱啱佢問係咪我

No gay

巴打飲緊茶？

做咗就黎3年
怪就怪自己唔錫身 周身傷患
條腰痛到訓教都辛苦 照左MRI椎間盤外環撕裂
讀唔成書唯有靠勞力
都唔知為乜
利申 21歲

點解唔做廚房

今日射波 好得閒

巴打做邊行

呢個禮拜個太陽
做左兩年幾紮鐵 留名

做廚房工時長 無人生

日日收工keep住gym 21too

唔好靠勞力工種揾食

我以前都整傷過腰 睇左起碼6千銀 親戚鐵打 睇街邊我諗冇2雞落樓都唔會好返

正 我都想射

我好撚孤僻，唔知點解捱捱下做左四年管工
唔鍾意同人吹水
連電話響都覺得煩
判頭可以惡過西
屌又唔做求又唔做
覺得自己唔岩site work

昌哥

防水
天面 樓籠 外牆都有份

報電燈樓竉中工好過啦
都950啦
樓面夏天真係做到想死

巴打有無好介紹？我去個間做針灸一劑成5舊水

我都有 keep住gym 堅持到

我收工真係無精神出去
剩係想快啲返屋企休息
不過每星期都keep坐跑兩三晚

利申：做緊廚房做到隻狗咁 想quit

我親戚收左山

6年前佢收緊人500蚊45分鐘 一睇就兩粒鐘 收我500 兩粒鐘

仲要長期滿約

p記？得閒一齊玩

窮L 康民處

飲茶時間入黎揮手

水喉佬留名
樓主比你老闆食到拍拍聲
天面起碼1100啦要曬

我自己都知道 個合約綁住左 好慘
所以想入行就直接入 咪撚信正苦 CIC

揮手
我揸緊liebherr
幾錢個月

讀完課程啲新仔成日射波 捱唔到辛苦
啲價比人壓低晒
只要你返足工 勤勤力力
都會加翻啲人工比你

天花佬 950

咩係地盤樓面

咁點解改呢個名？
女朋友點識架？有冇介意你職業同臭汗？

師傅都係1200,1300$

又多飯數學
天花人工又最撚低
屌

係 我仲要重型天花 地鐵站果d。上面報1300 俾老細食左la

請問有無水喉位有無介紹 我爸爸做左十幾年水喉 但最近佢話出面好靜搵唔到工 但屋企咁岩又發生左事 變左而家佢好擔心遲下屋企經濟會有問題 想問有無巴打會有介紹

叫佢上fb找個d群組
大把

而家做緊咩站

其實唔關CIC事
我都有叫朋友讀CIC有錢收又送牌其實唔錯
係錯在你地返CIC介紹果份工
好多讀完都自己去搵工

原來我地係同行

中學同學 無 仲知道我辛苦 好就我

有無話邊個群組會多d水喉既工 我都幫佢搵個Facebook 既群組 好似好少會請水喉

ching 六日有冇得返工呀
只返六日

冷氣仔路過

未入行 唔係差人十萬九千都咪撚入行
夏天地盤真係狗都唔撚屌
仲要唔係個個盤有工人籠
仆你個街 三 四十樓 行上去開工 真係未見官先打八十
天面做野 曬撚到 傻鳩咁 飲幾L水都可以無尿痾

利申 棚佬 炒散

巴打形容得好好

係兩登戇尻仔先吹地盤
又話咩做地盤好過做office

唔賭會唔會埋唔到堆

有時見到 D人吹奏地盤 入去望下都幾好笑
咩大學生紮鐵 我見過有個後生仔 大唔大學生就唔知
做一個上晝天面紮鐵 之後就無再見過佢了

地盤D錢真係唔係咁易搵 無咩事都真係唔好入行

Cic讀完有晒牌係幾好
佢介紹工真係狗也不屌
自己去搵呢

每次入去都好似上刑場咁

我係唔會入呢d 我會行遠d 商場or街市

狗也不屌

唔好係入面食🚬 分分鐘爆炸

我都係新輝盤

入商場廁所會唔會臭親人，如果好急就會照去呢啲

試個有個盤
係用消毒藥水沖廁
屙得勁爽

有冇啲靈異事件分享下

好辛苦 幾錢日 聽講識人就唔會比人食咁多

身高得168，手腳無力又唔醒目的白紙應該做邊範先

日日曬唔係更唔好咩。。

做gym先 真係會俾人排斥同怒屌
過來人

如果識小小電 買條usb線 去深水埗買把電腦風扇仔 蝸牛咁樣個d 跟住自己掙翻條線駁落個風扇 插尿袋 風扇扣起皮帶個d位 見過師兄咁做 好撚爽

樓豬有冇分享

打過隔離檔師傅

報左拳管先會日日同人打交嘈交

有無地盤仔J圖
純學術研究 非gay

我lor

有冇多d巴打可以分享下地盤佬同人嘈交/打交嘅經歷 成日凝住佢地會錯手一下打撚死對方

安全佬

之前落料 俾人打尖兼俾人屌老母 即刻開波
我就手損曬 佢就成口血 俾d打理拉開 如果唔係打撚到佢pk

快d走 班師傅好撚憎人左人揾食

睇人姐 有d安全佬無咩嘢
個人認為新世x個d on9

無打算埋堆

啱 最緊要互相尊重 大家都係打工

我會唔會係你個朋友

講d 我地之間既嘢黎聽下

生得矮小係咪唔可以做地盤，有哮喘病史

地盤GE仔留名

地盤𨋢佬留名

18yr 煤氣佬

唔會一下打撚死
但只可以講
拳拳都係重拳

呢兩日最撚熱叫我上樓面釘嘢 曬到變非洲人
利申大公司木雜 平時做後做嘢多 釘吓磯仔防水同俾人砌磚上 同吊吓窿仔

睇你做公司工 定 判頭工
我見啲阿姐 掃下地又訓下教
做判頭工可以話無得休息咁濟

以前做幕牆，喺六樓裝緊嘢下面有架喉佬裝喉唔撚戴帽，咁我地好心提 好好聲氣講句 師傅戴返頂帽呀我地驚跌啲嘢落嚟呀。
佢一句 屌你老母咪撚嘈啦 我唔戴關你撚事咩 我地即刻上船落返地下喺佢地部升降台下面等佢地，一落嚟佢地三條友拎住支士巴拿係度屌鳩我同個兄弟，對屌咗一輪 係咁屌大家老母，我地一吹雞廿幾人圍撚住佢 開咗佢地幾拳佢地都唔撚敢還拖走住嚟用把口屌 然後佢地即刻收撚晒皮叫大判嚟，點知大判撐我地叫佢地離開地盤

跟住第二日幫佢地條喉鑽撚幾廿個窿

前泥頭佬

究竟係咪個個老細都係咁

我老細都係，而我就係專幫佢執屎

維修地盤可以搞到物管果邊當佢世紀騙徒咁，捉到實一實

我一個做晒打理科文文員，間中上吊船落手執手尾，重要同佢搵埋判頭

呢幾日完Sem去咗做幾日part-time，咁岩撞正今年最熱呢幾日，屌你老味曬撚到暈，又熱又焗，咁嘅天氣底下係咁走來走去又彎腰又盛，個人真係好撚想死，真係好佩服啲人可以做咁耐，真係要好好讀書

巴打做左幾耐 先有950

其實呢幾日算最熱未 都算支持得住
利申：冬天入行既紮鐵佬

做左3個月係天面做緊紮鐵，好多後生有個u grad 做左一年
依個天氣熱做野辛苦都唔好係咁灌水，會搞到個人好想嘔，上星期試過一次想嘔，之後大佬教我用啲話梅浸水過夜最好，有糖份鹽份吸收下。

天氣熱唔辛苦，最最辛苦係依個天氣個個做野慢慢做，你自己新仔就要勤力快手做好自己。今日搞撚完一層諗住可以抖下等收工，又比人叫左我去做其他野。 唉我屌你老母我得1050人地閒閒地都千567起做啲野一樣我仲快過佢(因為會偷下懶食煙飲水)，個刻真係好撚心酸。我覺得依個心理關口先係最難捱。一齊係天面做野班人個個知你幾錢人工個心真係好難受。我一個月返足30k唔過，人地返20日30k

依家每個月只係期待出糧會唔會出返多小小

試過同一棟樓我地同另一班泥頭佬做野爭𨋢，我啱啱入行推車仔清泥頭

有個火爆師傅問我做咩咁耐，我咪話第二班友打尖又串柒柒咁

到清晒泥頭收工，佢就攞鏟走最後，開車之後佢就話頭先喺𨋢撞到第二班人，又係屌晒老母串柒柒，佢就一人一鏟拍撚暈晒三條友

起天和做？

朋友, 我喺前天和紮鐵仔

無做紮鐵定轉左公司

天和真係做唔過 識人做左大半年 一蚊人工都無加過

師兄開夾
做緊吊炮
40k左右only

yckc同學

天和呀屌，讀完cic 冇工開之後師傅介紹我去，本身1500
但恰鳩我新入行。好彩係天面多野學師兄又好肯教我(本身係地牢𢭃40

安全佬路過

冇錯, 最緊要互相尊重, 我同所有工種既工人都有傾計, 大家都係打工, 我就算搞都係搞打理, 工人係無辜既

天和一定係1050

快d走，呢到好多二判打理

我朋友同我一齊入嚟做佢有經驗1500
我on9話冇就1050
師傅話天和依個老細好肯加人工，唯有希望下

身體問題做唔到

天和得900俾我咋

吊炮係咪收得早？
開夾辛鳩苦

全行都知天和人工好撚低

依個真，除非你做左好多年叫到高價入天和做

識人起入面做左兩三年都係我1300左右
一年加50

五十
比乞衣咩

年半掛 一開始做石膏板650 之後過檔間隔 850 再轉鋁板天花 950 準備加到1000

我係地基做燒焊 挖到地底10m到 開始無風 我有保路華吹住，又有太陽遮都好難頂
見到釘板 紮鐵 早到晚都曬住 又不停搬板搬鐵 抵佢地咁高人工

地盤佬全部都叫雞？

鐵器？

無知一問
地盤上位條路係點？

又點樣上判頭？

因為長袖衫安全d

即係唔會曬傷

1落手落腳＞自己做老細判野做

2 落手落腳＞AF＞Ｆ＞地盤老總

3 上家例如WS

4 讀書就ＡＥ＞Ｅ

講返幾句提醒下未入行既先。

1. 有得選就唔好做地盤
2. 冇得選都要識選行
3. 辛苦+危險度同人工係成正比
4. 唔講身體手腳受傷，個肺同氣管一定會變差，無例外
5. 地盤識人好過識字識工程
6. 地盤文化同衛生都係極端差劣

未入行真係諗清諗楚先好諗住入行！！！
未入行真係諗清諗楚先好諗住入行！！！
未入行真係諗清諗楚先好諗住入行！！！

利申：管工仔

Hd civil grad
係間細 consultant 做緊 instrumentation 月入得8k
雖然每日遲開工早放 最遲3點放工
但滿足唔到我想quit

1.識人
2.親戚
3.有錢
4.咖哩

點解唔揾ＡＥ ｏｒＷＳ做？

依家到未到最熱啊 我唔駛做落手落腳做行site都覺得好辛苦

...轉工啦，你又唔係做cfu,怕整親就話姐，搵份多d人工既

一係就親呢d工再進修（eng,degree..etc

晒住，根本二回事
晒二晒，個人好易暈

個陣學校呀sir 介紹我去做Intern。
interview個陣公司問我會唔會做完intern就走，我個陣驚搵唔到工咪話左會繼續做，所以咪做住先。
而家見到啲frd月入19k 雖然辛苦但好過我日日返去鳩fing fing

本身有正職
秋冬天時星期六日會跟老豆開工
有時平日如果有OT都會去
老老柒柒係幾好搵
最緊要識人
又有老豆帶住唔驚比人小

係 我真係好佩服佢地
佢地仲成日同我R水吹 其實想過黎吹下保路華

地盤咩都有 有時上面d仆街燒焊彈火屎 樓面又容易唔留意俾鐵界刂 傷

上年𠝹刀𠝹爆手指 聯左5針

辛苦錢，如果唔識人其實大唔大機會上位做判頭？我同學老豆做判頭，佢中學畢業什麼都唔識就做到判頭

我做泥水，日日係到幫班老師傅撈沙，天氣熱d汗多到好似沖緊涼咁，底褲都濕勁曬（認真）

其實我唔係咁鍾意抹汗，抹完5分鐘之後又濕曬，唔keep住抹又會搞到成身痕，生粒粒

ching有無咩野解決方法

燈喉仔係地盤真係冇乜地位

應該係熱痱
lunch 食飯搽爽身粉
收工再搽多次
試下買蛇粉 用完舒服好多

管工真係10個有9個廢
利申:廢af 1名

係呀
屌撚曬佢地老母

咁點樣入行架（AE係指？）？我唔想再搵啲類似QS或PC嘅工呀

測量仔
返工日日坐

爸打好快啲走
雖然我以前係E但深明啲功夫仔全部都係喺頭嗰幾年學返嚟
以前我做鴨仔嗰時頭一兩年俾人點去做一啲clerical嘢
浪費晒啲時間
之後做AE要追番啲Technical野好辛苦
老闆嗰時又覺得你technical唔夠掂
就唔會委以重任
所以我覺得係呢一行最緊要Technical夠勁

AE = Assistant Engineer

有幾多地盤佬係gay?

你未見過啲有料科文 舊大佬有料到啲判頭服晒佢
有啲判頭明知冇錢收果啲都拍心口幫佢做 因為知你個planning同方法會令佢地做得快同順 之後佢地賺得仲多啦

比例上真係冇錯

點解你話做左兩年都仲會係900

一要ot 我就工都唔番

d 地盤工一個星期番4日 算啦
如果唔係有錢冇命享

文職黎講，pc真係最撚慘個位

燈侯撚即係電燈佬定點

做得天和都唔係貪人工啦
天和多工開咋

我覺得無
個撚個個腦諗住叫雞，連阿姐都想上，精蟲成身都係

咁可能係你間公司閪 你af都講到啲大佬咁廢不如轉公司跟下出面啲人學下野啦

長衫一來係冇咁易曬傷，仲有high到釘頭或鐵邊都有野擋一檔。
仲有其實成身汗，用乜野太陽油都係哂9氣

呢排真係好撚熱

垃圾三沙打理

師兄堅勁，我一到五月就抖暑搵散工做

點睇維修/睇火佬
不過E幾日做野真係攰

有一排要上樓面收貨，企半粒鐘已經濕到沖涼咁

做地盤多唔多mk或其他佬會玩人恰人，
食飯呀休息時間會唔會搵人講笑
唔想比人講笑可以點

嘉禾里?

我自己做開gym 之前有打拳
成個架步最大隻我 所以無人蝦我

個學徒合約 第一年得500.....

唔古怪做唔掂

做3個鐘都覺得over左

係咪咩包薪制果啲？
見有幾個師兄新入黎
2萬4月薪 有AL 果啲

岩
我做扎鐵，見到班燈喉狂比打理屌
快撚啲啦，要趕起貨啦

wow

8k 搵到工即走

點解？師兄可唔可以講多少少？

同你一齊我做電燈（鐵

點解做扎鐵得900 我都1300仲要成日可以休息

夏天真係做到有想死既感覺
利申：墨斗佬

攪submission 又係佢，則師改圖又搵佢，牛房制房機房乜7都關佢事，改完圖又驚d例過唔到，物料未返又要跟，d shop drawing又要跟，又要睇同現場夾唔夾。做房署盤行泥水pass又有佢份。
我好多時7點收糟梳洗埋，8點幾仲見到佢地開會夾野。

原來如此。。
我做緊consultant
想轉落地盤做
仲諗緊做PC條路
因為上到APM已經幾好pay

做幾年夠首期？

連登有無電燈佬揮手

捱過到就ok ge，上到apm返而舒服d。
係pc同spc難捱d。
利申:我個盤係咁，唔知其他係點

mememe

父幹

Anyway 多謝先巴打

石門撚？？？

返緊邊區阿師兄

新輝

留名

有無天花佬

爛大脾的季節來了
扎鐵佬

打理仔

邊個盤

咁會自爆 新輝盤

點先入到去做
見過兩次招聘會都入唔到

電燈仔係荃灣西做緊

中資sub仔

唔係sub仔 打緊判頭工

有幾多地盤佬會沖埋涼先放工?

請唔請人

你唔識人比你考到牌都冇用

巴打熟唔熟雞頭呢
揸雞頭又點？

馮氏 ？

辛苦曬各位師傅
前日朝早落site 真心佩服札鐵佬
巡左陣已經頂唔順入返office

利申AECOM 人

樓面札鐵夏天唔係人做架....就算三項鐵人都未必頂得住...樓面溫度同出面溫度相差十度（唔係吹水）上年係將軍澳天面（留隆）見到d札鐵落雨都仲做緊...我問唔解唔避下雨先....札鐵佬話：手停口停....停手就收工返屋企當半工。 成日聽人講想入行，好挨得...好大隻.....但係札鐵佬既老師傅個個都唔係大隻佬係干條身形....我老闆教落唔係你錢唔入你袋....唔好夾硬做！

所以之前見到有d傻仔小學雞開post話地盤佬好污糟好賤又乜又柒...真係覺得好戇鳩！

利申：地盤消防水

又要返工啦
屌

準備好水未

火炭桂地街 相認

我老豆都地盤佬,做左好耐好有經驗果啲,試過前幾年好旺果陣啲公司比錢你放假留人,佢話佢地成日都會去休息喎,仲有計鍾唔係計你返幾耐,有時會無啦啦比多啲鍾你,但返得好早同一做野就好熱就真既

地盤標語創作比賽真定假？

大把野你諗唔到
做早操又係on99
倒塔咁早返去做運動

做燈喉師傅乜價位？

熱到仆街不過慣左
利申：紥鐵佬

幾健康丫

做乜都好 咪撚做畫圖仔

有冇基佬做地盤？

樓主有無紋身

地盤係咪藍絲多？

堂堂男人同個女人一樣咁撚on9

咁熱都有心機趕工
真心勁

係
有個師傅件件衫都有中國國旗badge

地盤大哥 辛苦啦

有無見過工人地盤屌呀姐？

聽過有人撩到d 大陸姐老漢推車，啪啪聲

無 但都聽人講過有
不過地盤阿姐 不了

1150-1250有牌
再叻少少1300-1350

同電氣有乜分別

一樣 只係有分消防電冷氣電 電燈電氣咪就係電燈

地盤都有靚女嘅，之前見過做細清個得三十歲鬆啲，幾靚又大波

之前將軍澳個地盤....d泥水佬會搭間屋仔係架底訓教休息既....有木床...有次見到個泥水佬同個泥水婆一齊行出黎衣衫不整....我同個地盤科文（50-60老盤地）吹水講起...佢話成日見..

地盤呀姐有d都好撚正架....海洋公園新昌最多.....做緊野都睇到扯棋

ching 會唔會影個架部嚟睇睇下

人情多過工程
每逢過時過節就係考驗下家既時候
做main con每年年初四開始叫sub con開會
又話夾圖又叫埋QS夾數
人黎到你派利是係基本
中秋前兩星期就開始起晒啲defect扣數出信
派月餅卷擺返幾位係常識
當然main con都要請返上家cow個啲

正啊喂 ot又無補水 仲聲稱自己係好老細 笑撚死人

你果行on9姐 我做泥水ot2粒鐘都半工啦

係人on9 老奉唔比 佢老母比狗屌

揾我？

咁就咪撚做啦 依家做地盤 唔撚係番office

依家熱唔熱

今日好撚熱

我之前燒撚到底褲都濕晒 啲汗好似落雨咁樣落

巴打做咩盤

今日真係好撚熱 飲多d水 各位手足

做緊大判，以100億Project為例，其中70億再判落去，20億買料，10億出糧

今日落石矢就真係死得人

有冇後悔過入行？
而家個目標係咪a牌？
利申：都係比個廣告水左入去 訓練緊

B牌 讀緊Ive

睇則王啦！

Hd?
B牌好似要有hd再加公司肯簽
A牌聽講d公司驚你5年後走
好多都唔肯簽

有冇ching做緊沙田體育館

但pc乜都要識
可以識好多野，識好多人
做得掂，弟時做老總，成班傍住你

做得掂，做做下就做老總啦
不過做得掂，有人睇先再講

政府/地鐵要求，唔想做都要做，唔係比人罰錢

20億買料
起馬有15億買個堆overprice 來佬小五金

大把
阿姐老壓壓都想拮

pc條路唔係去老總。
通常都做site agent，pm咁

我做過上料（擔磚佬）
帶多幾件衫同底褲，中午換或濕哂換
可以既話唔著衫，有d地盤唔俾唔著
腰間綁條易乾既毛巾，濕左樓乾索汗
返8放4食飯
11:30-1:00食飯極少遲
收工遲45分鐘基本都當一個鐘計
正常洗好手4點前出門口
$1100-1400一日，加班每個鐘加四份一工

我一直都覺得上料佬真係好堅，佩服佩服

做樓面900。。。
我收房口都1200

各位師傅科文阿sir
跳左制係要行去打制跟下咩事，一味催催催都唔會有電
小電王 示

大家覺得個市旺定淡

樓主幾歲

冬天係咪會劏啲看門狗嚟食

咪撚報 哂時間又俾人食差價

果隻唔係監工咩？ 一係去大判做學徒 我間野都有個白紙做學徒 grad完再走

可唔可以帶我入行？

咪就係要電王去睇下咩事跳囉
你地有牌架

天和紮鐵請唔請白紙？定係一定要中工先請？

走左去做釘板做左幾個月，我覺得唔岩我

發夢見到電王收錢比label人地自己痴電工具，要比茶錢先肯上地面驗二判d大機。

做過大判A4同安全仔又做過十仔打理同安全，最後都係轉行

你鎖電箱爆鎖又屌打制又屌

返左兩年地盤 而家叫我做返文職得10幾k都唔知點生活 ，都有個優越感既，眼見班後生讀幾年大學幾十萬學費，都係萬幾蚊人工笑出聲
呢行係辛苦，但捱下可以好似我咁一個月2-3萬都叫中產啦

2-3叫中產🤨

中位數對上好多

星漪海

yes
btw 漣

去開邊度叫雞

下.... 2-3萬肯定唔算中產

咁多工人ge
利申：大判PC

我垃圾 就快唔撚做 然後屌鳩d判頭.

我無
個班師傅多數返大陸d口爆場

on9, 5,6萬先叫中產

你2,3萬過主啦

有無地盤佬兼職做ptbf？

ching想搵？

好過曬d所謂大學生先

邊間

你係泥水佬？
我地擔磚佬就係服侍你地泥水佬

點解我個邊同你地唔同
未夠鐘早兩個字已經走哂人
遲多少少已經屌哂老母問走得未
班老師傅幾好傾幾搞笑
個大佬好睇住班細
係寫字樓同啲濕尻經理麻撚煩
成撚日話我地太早食飯又太早走
不過我地冇得飲茶

收茶錢都係上一代人既事，至少我做幾年未收過

拿，鎖電箱係安全部攪事，搭得唔好都影相開file，你估我地真係變態既咩

咁你覺得我應該比屌爆鎖定叫你哋打制好 唔開心就訓少啲出去剪下人哋啲線囉

皇室都有???

咪好貴

做左2年 2-3萬好低人工

皇室成日去

大學生會愈做愈上 你捱到十年都繼續開足工再講啦

一黎啦 二黎2 3萬真係好少 做左2年
我岩岩入行 都已經2萬

荃灣西廢材sub con打理仔留明

最近日日都好煩躁，好唔願做，最後又死死地氣逐樣清，但其他人個個覺得你對住電腦禁電話講電話好得閒
刁～我上樓喱埋咪又係瘋狂打黎叫我返架步...

各位大佬
小弟嚟緊會落地盤實習
有啲咩嘢要注意
我諗住到時帶多一兩套衫換

見到d靚女則師, E&M, QS, PM之類果d會唔會部住佢地幾時黎?
之前見過d靚女落地盤圖

唔好得罪安全佬

收到
同埋到時實會謙虛啲跟各位大佬學嘢
之前份實習坐寫字樓多
所以想落地盤學下嘢

四五十歲都有人入行 你話呢

得閒比我用下𨋢啦
我都用好多料架
利申：油漆佬

安全主任會唔會大大聲屌柒你地

大判安全係大哂
開會既時候，所有二判公司既大佬都要坐係到輪住等比人屌

我都係打份工姐

吊船表示居高臨下，無遮無擋，哂到仆街

泥水 鬥木呢兩行會唔會俾啲南亞仔取代？
我見有唔少地盤工都用啲南亞仔做野
南亞仔人工又收得低
到時新入行既人咪會俾人壓價囉

應該泥水會
但鬥木未必

南亞人普遍好撚蠢，但係體格超越唐人多多聲

一般嚟講南亞人入地盤都主要係擔擔抬抬/打鏟啲體力嘢，相對工藝或者細心嘅泥水鬥木就唐人多

利申：濕鳩ta仔

Thank you
同埋泥水黎講 搬泥水佔工作時間幾多
批盪 鋪瓦同砌磚 邊個要多啲技術
利申 諗住入行

咁咪姐係泥雜咁上下

鋪瓦對手工需求大d
因為要見人，而且要用下腦點樣行得通同點分。
但未到師傅級都難d比你摸下d瓦。

有冇人做緊粉嶺嗰邊？
等我落site買D飲品比你地
熱撚到閪咁 辛苦曬

地盤狗成日周街拋垃圾

過黎科學園ok?

屯門 thxx

順手拎埋黎西環

呢個星期返工件衫無乾過 熱撚到

其實做呢行 搵返熟人帶比較好 唔係一直叫你搬沙 搬到你殘都未必學到嘢

我件衫一洗完 掛十五分鐘就乾

咁如果讀cic識人得唔得？
我見有唔少師兄都係咁入行
利申 白紙 asso讀會計

基本上識人就唔洗讀cic 師傅有心教一定會比你喺cic學得好 老實講cic嘅導師唔係真係咁有料

但係問題係我唔識人做地盤
我知呢行唔識人就898
但係而家就係一個人都唔識

人地請你飲茶
第一次面對，唔夠膽收

聽聞過 某中心導師 本身唔係果科出身, 因為佢出身果科無人班開, 走去教其他科...
結果係
1) 佢教果 D 學生中工考試合格率比較低
2) 被 D 本身識識地 的學生投訴佢無料到

不過 CIC 都有好多 好師傅, 佢地好用心教, 見你表現好,又會教多D 實務野同考大工野, 畢左業, 又會有時介紹 D 工比你做, 收識人價...

如果報cic既話係唔係報 建造技工合作培訓計劃 好啲?
定係其他短期課程?
唔該

我覺得反而睇下你自己目標係咩先....

如果想安安穩穩, 就讀監工....

如果想留個機會比自己做老闆, 就報工藝班....

前者讀完, 你可以入D 大判做 TA, 同時CIC 會資助你讀 IVE PTD HD...

後者就學到D 最入門 的技術, 之後就自己出去搵食....

如果你好彩GE, 可能幾年後做到判頭....

不如你講下你自己想點先, 點解想由 acc 轉去建造業?

我見好多人唔知頭,唔知路就入 CIC FOR 轉行, 之後有 D 讀讀下頂唔順就走左, 又有D 畢業後做左幾個月走又有....

樓廠嘢是指風火水電煤?

樓廠嘢可以指
1) 風火水電 (Building Service)
2) 起大樓 (BUILDER, 係HK主要做地盤運作管理)
3) 維修保護
4) 裝潢 (如門窗, 泥水野)

我帶住 棚佬 d 防滑手厚套 傳鐵架料，係戶外傳左10分鐘左右，對手掌都 feel 到好 L 熱

一係想學一門手藝 冇咁易俾人取代
二係想用技術移民去其他國家
三係希望有多啲時間用黎陪屋企人
Acct呢行考唔到牌就等於玩完咁濟
而我深知自己無能力考到
所以想搵問手藝學下
至少勤力啲都有兩三萬
唔洗好似acct由朝踩到11點11點
多啲時間陪屋企人

lm

係咪好撚臭

南昌有無份

大埔匡智 熱到做狗

真心，如果想技術移民，咁你去學中廚可能仲好。。。。

起碼 你可以 大 D 鬼佬。。。

當然你可以入左CIC 讀 d 幫到你技術移民加分的工種，之後再睇下點。。。。

反正最多浪費你一年時間

地盤工作環境唔係人人頂到
手藝都要小小天份
如果目標２0至30k
你有學歷直接去學徒事務處直接入行
伸利cic管工班畢業

樓主，我都係做燈喉

但個大佬正係叫我開料，唔洗上樓面🤦🏻‍♂️

現家樓面都起貨，就做樓籠野，但都係做d無謂野多，

清箱，T門窗水線🤦🏻‍♂️。有時做到好撚灰，好唔想做，覺得自己好廢，好想轉個大佬跟，但又怕人工搵唔到

現家我850$日

Cic管工班係唔係讀一年個隻
管工相對而言係唔係咩都要識啲？
睇人post好似係咁 仲要帶老母返工（雖然預左）
同埋asso既學歷夠入管工班？
問咁多野sorry

驚閪咩
佢個個派就唔驚收
地盤呢D野 唔太過份就唔好阻人發達
人地食咖哩 拎料買就唔好多事
做地盤為錢既 你份人夠膽玩既 自己搵茶錢都得
記得獨食難肥

再一次講
如果睇緊呢個post嘅你
想打算入行係為左想移民
請你唔好咁做

1)計分
專業但其實只係講計分
地盤佬好難會夠分
主要係英文唔夠分
你有能力英文考到高分
用返你依家個專業再去考好英文
仲簡單
唔好同我講入左行再學
工程撚做文職做計數畫圖
都差到仆街

2)搵工
呢個先係最難
你有親朋好友係外國開工程公司
可以同你擔保，會簡單好多
第二條路就係比幾十萬中介公司
佢幫你搵
但係個堆公司一定華人公司

1 cic 讀1.5年有津貼幫你搵工eg金門,禮頓
收生保
供你讀pt ive
大判會請你地做ＴＡ
ＴＡ有２條路行
af＞f ＞sa
ae＞e

２ 地盤任何人都要帶老母返工
除非你做上家
af預你唔識邊學邊做
雖然好多19管工咩都識但有Ｄ堅勁落手落腳同帶人都得

3 收生條件你睇返cic website 好似收dse成績

釘水線清箱都有850蚊日已經好好啦
無人脈想學野就去九龍灣cic到叫佢比工你揀
佢D工實有野學但好低人工

所以我叫果位巴打學做廚房佬。。。

我明白 之前我都係咁 不停開料 做d傻仔嘢 返工無野學 師兄做左幾耐

cic 果 d 工，好多實質做老雜。。。

35度

都係既 睇你好唔好彩 無人脈就要周圍試
之前上左個基本工藝班
比左張揀工表最高日薪都係得500蚊

好慘 我見樓面做野啲人無得休息 番早 又中直 又曬又熱 落完石屎散出黎嘅熱力 簡直令人溶化

差唔多半年了，唉，其實我好想轉出去，但又唔識人，

加上我又有老婆同小朋友

師兄點解咁勇 有家庭先轉行

咁你之後點？轉個老闆還是....?

做做下就唔洗開料 佢請左個人負責開料

我本身做廚房既，至從結左婚有小朋友後，發現無咩時間陪屋企人，所以先轉行，加上有幾個朋友都係由做飲食轉做地盤，又見佢地又撈得幾掂，所以咪又轉囉，

我本身做廚，做到準備升二廚，但人工都係得22-24k，所以決心轉，諗住捱番一年半載，有1000蚊日都好呀🤦🏻‍♂️

原來我大佬果時就係請我開料，執頭執尾🤦🏻‍♂️

樓面1000一日唔難啊

最慘既係現家我呢邊樓面起貨，我大佬就好似接埋樓籠野做，我就諗緊轉出去好唔好，

今日35度，屯門起碼 38/9 度，想熱撚死人咩

講飽和果d 一定係唔洗落手落腳做果d
冇錯基建完就有一大班垃圾管工、工程師炒。

落手做既，你係識做水喉去到大樓、住家都係咁做， 最多都係方法唔同， 但係一理通百理明。 未來又起新市鎮， 大撚把工開。

未來十年大把工開，大把錢搵
新市鎮一扑鎚開工， 前期開路、打地基。中期起樓、起商場。 後期住家裝修、商舖裝修。

係到向各位地盤大佬致敬
炎熱夏日都要曬住工作

今日有幾十工人示威 抗議被判頭拖糧
係業界常見？

有啲係大判唔出比二判
二判出咗比工人
但二判照叫工人幫手一齊追數

正宗有汗出無糧出
大判一早收到錢 但都唔比咁賤
唔停工等收足欠錢先再開工？

今年開始判野做，得兩單野做，好難搵新工程